\documentclass{article}

\title{Appunti 01/03/21}
\date{2021-03-01}
\usepackage{amsfonts}

\begin{document}
	\begin{flushright}
		01/03/2021
	\end{flushright}
	L'automatica è lo studio dell'utilizzo di tecnologie per rendere un qualsiasi
	sistema (naturale o artificiale) in grado di funzionare in modo automatico
	(senza l'intervento umano).
	L'oggetto di studio principale sono i:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Sistemi}: oggetti composti da più parti o elementi integrati tra
		loro (si comportano come un tutt'uno) interagendo con l'ambiente esterno
		seguendo delle proprie regole.
		Possono essere sia \textit{naturali} che \textit{artificiali}.
		In particolare i sistemi possono essere \textbf{\textit{dinamici}} se
		presentano dellequantità che si evolvono nel tempo.
		
		L'automatica studia quest'ultimi, analizzandone le proprietà al fine di
		predire e possibilmente influenzare il comportamento dei sistema.
		Per fare ciò sono utilizzati dei modelli matematici in modo tale da astrarre
		dal dominio di applicazione e prevedere i comportamenti del sistema dinamico. in
		questo modo sarà inoltre possibile \textit{unificare} le metodologie di analisi
		e progettazione.
	\end{itemize}
	Questo corso può essere diviso in tre macro argomenti:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Modellistica}:costruire modelli matematici di sistemi.
		\item \textbf{Analisi e simulazione}:
			 Studio proprietà strutturali del sistema, come si evolvono e come interagiscono con l'ambiente esterno.
			\item \textbf{Sintesi e progettazione}: creare dei sistemi di controllo per fornire un'intelligenza al sistema, in modo tale che si comporti automaticamente nel modo desiderato.
	\end{enumerate}
	
	
	Un esempio banale di sistema è quello che descrive l'andamento del numero di studdenti che frequentano il primo anno di studi in una scuola. 
	
	Se t $\in$ $\mathbf{Z}$ rappresenta l'anno scolastico, x(t) rappresenta il numero di studenti nell'anno t, u(t) il numero di nuovi iscritti per l'anno t+1 e $\alpha$ e $\beta$ $\in$ (0,1) sono percentuali che rappresentano rispettivamente il numero di studenti che abbandonano gli studi e che sono promossi, allora il modello è:
	\begin{center}
		x(t+1)=x(t)-$\alpha$x(t)-$\beta$x(t)+u(t)
	\end{center}
	Questo è un modello di un sistema dinamico che si evolve nel tempo, quindi è possibile usarlo al fine di effettuare previsioni sul suo andamento.
	
	
	Un'esempio più complicato
\end{document}




